\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[vecteur/.style={very thick,-latex',colorPrim},
      every node/.append style={font=\scriptsize}]
    \begin{axis}[%
        axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
        x=0.6cm,y=0.6cm,                                  % unités sur les axes
        xmin=-5.4,xmax=5.4,ymin=-5.4,ymax=5.4,        % bornes du repère
        xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
        grid=major,                                    % indiquer quelle geilles afficher
        xticklabels=\empty,yticklabels=\empty
      ]
      \node[below left] at (0,0) {$O$};
      \draw[vecteur,black] (0,0) -- (1,0) node [midway,below] {\vecti};
      \draw[vecteur,black] (0,0) -- (0,1) node [midway,left] {\vectj};
      \draw[vecteur] (-2,-4) -- (1,-2) node [midway,below right] {\vectu};
      \draw[vecteur] (-3,3) -- (3,2) node [midway,above right] {\vectv};
      \draw[vecteur] (-4,-5) -- (-4,2) node [midway,right] {\vecteur{w}};
      \draw[vecteur] (4,-4) -- (1,-4) node [midway,above] {\vecteur{z}};
      \draw[vecteur] (-3,5) -- (-5,3) node [midway,above left] {\vecteur{a}};
      \draw[vecteur] (4,0) -- (2,-3) node [midway,below right] {\vecteur{b}};
      \draw[vecteur] (5,5) -- (5,3) node [midway,left] {\vecteur{c}};
      \draw[vecteur] (3,2) -- (2,5) node [midway,above right] {\vecteur{d}};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{center}

Les coordonnées des vecteurs sont
\medskip

\begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={*{4}{X[c,1]}},stretch=2,rows={mode=math}}
  \vectu\vcoord{3 2}        & \vectv\vcoord{6 -1}       & \vecteur{w}\vcoord{0 7}  & \vecteur{z}\vcoord{-3 0} \\
  \\
  \vecteur{a}\vcoord{-2 -2} & \vecteur{b}\vcoord{-2 -3} & \vecteur{c}\vcoord{0 -2} & \vecteur{d}\vcoord{-1 3}
\end{tblr}